%Ne pas numéroter cette partie
\chapter*{Remerciements}
%Rajouter la ligne "Remerciements" dans le sommaire
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

Je tiens à remercier toutes les personnes qui ont permis la bonne réalisation de ce projet.

Tout d'abord, l'équipe que j'ai rejoins sur ce projet : Yves-Laurent Bénichou et Jeremy L'Hour.
Merci de m'avoir accompagné et les sessions de travail ensemble, bien que ponctuelles, furent un plaisir.

Je remercie aussi l'équipe informatique du recensement de la population et notamment Audrey Schleininger et Geoffroy Wyckaert pour leur soutien et pour avoir permis que j'ai du temps à consacrer au stage (notamment dans les dernières semaines).

Enfin, je remercie Laurence Blanc-Garin et Ludovic Vincent pour leur intérêt porté à mon master et pour m'avoir fait réaliser l'approche des différentes deadlines.